%%
%% Author: Alicia Zamorano
%% 21-04-18
%%

% Preamble
\documentclass[11pt]{article}

% Packages
\usepackage[spanish]{babel}
\selectlanguage{spanish}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{dcolumn}
\usepackage{anysize}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\setlength{\parindent}{4em}
\setlength{\parskip}{1em}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{multirow}
\usepackage{longtable}
\usepackage{hyperref}

% Document
\begin{document}

\begin{center}
\textbf{Estudio de aspectos funcionales de Idioms,}
 \\ \textbf{su correspondencia y uso desde aplicaciones en paradigma Orientado a Objetos}
\end{center}

\begin{flushleft}

\textbf{1. Introducción.-}
\justifying{\textrm{ Las bases de datos son un aspecto fundamental en el diseño de sistemas, los modelos orientados a objetos se fundan en pensar a cerca de los problemas a resolver empleando modelos que se han organizado tomando como base conceptos del mundo real, la transformación del primero al segundo da como resultado una base de datos orientada a objetos virtual, sobre la base de datos relacional , sin embargo esta transformación lleva consigo una perdida importante del contenido semántico de los modelos.}}\\
\textbf{2. Antecedentes.-}
\textrm{El mapeo objeto relacional es una técnica de programación para convertir datos entre sistemas de tipos, utilizando un lenguaje de programación orientado a objetos y base de datos relacional con la ayuda de un motor de persistencia de objetos{[}1{]}.
\\
\textrm{Existen muchos sistemas que realizan esta transformación como \textbf{Hibernate} utilizado en la programación orientada a objetos en java, \textbf{Doctrine} y \textbf{Propel} que son destacados en el medio, los citados anteriormente no toman en cuenta los idioms para su transformación{[}2{]}} }\\
\textbf{3. Definición del problema.-}
\textrm{La transformación de un modelo relacional a un modelo orientado a objetos proporciona una transformación de una base de datos orientada a objetos virtual{[}2{]}.}
\\
\textrm{En la programación orientada a objetos, las tareas de gestión de datos son implementadas generalmente por la manipulación de objetos, los cuales son casi siempre valores no escalares.}
\\
\textrm{Muchos productos populares de base de datos, tales como los Sistemas de Gestión de Bases de datos SQL, solamente pueden almacenar y manipular valores escalares como integers y strings, organizados en tablas normalizadas.
\\
Incongruencia entre el modelo relacional y el modelo orientado a objetos.
\\
El núcleo del problema reside en traducir estos objetos a formas que pueden ser almacenadas en la base de datos para recuperarlas fácilmente, mientras se preservan las propiedades de los objetos y sus relaciones{[}2{]}
}

\textrm{ Considerando de  suma importancia la calidad de la semántica en las transformaciones se propone el siguiente problema:
\\
\\ \textbf{\textit{Escaso contenido semántico en las transformaciones de datos entre el sistema de tipos utilizado en un lenguaje de programación orientado a objetos, provoca bajo rendimiento en el desarrollo de un sistema.}}
}
\\
\\ \textbf{4. OBJETIVOS}\\
\\ \textbf{4.1 Objetivo General.}
\\
\textrm{Definir un modelo para el estudio e implementación de las transformaciones objeto-relacionales, proporcionando una transformación de alto nivel, para incrementar el rendimiento en el diseño de persistencia.} \\
\\ \textbf{4.2 Objetivos Específicos}
\begin{itemize}
	\item Definir las transformaciones a tráves de E-R Idioms.
	\item Definir funciones genéricas que se puedan aplicar en E-R Idioms.
	\item Crear una arquitectura de transformación modelo-objeto ER-Idiom.
	\item Implementar un prototipo de la transformación para la estructura y para comportamiento	
\end{itemize}
\textbf{5. Ingeniería del proyecto}\\
 \begin{longtable}{|p{2.8cm}| p{2.8cm}| p{2.8cm}| p{2.8cm}| p{2.8cm}|}
    \hline
	OBJETIVO GENERAL & CAUSAS & OBJETIVOS ESPECIFICOS & ACTIVIDADES & RESULTADO \\ \hline
	\multirow {3}{2.8cm}{Estudio e implementación de transformaciones objeto relacionales, proponiendo una transformación de alto nivel, para incrementar el rendimiento en el deseño de persistencia.}
    & {Duplicidad de datos despúes de el mapeo objeto relacional.} & Definir las transformaciones a tráves de E-R Idioms. & 
	\parbox {2.8cm}{
	\begin{itemize}
		\item Realizar un módulo que permita eliminar las tablas duplicadas.
		\item Modelar la BD para los objetos.
	\end{itemize}}
	& Tablas sin datos duplicados después de una transformación objeto relacional.\\ \hline
	&
	{Inexistencia de funciones genericas aplicables e ER-Idioms} & Definir funciones genericas que se puedan aplicar a ER-Idioms.
	&
	\parbox {2.8cm}{
		\begin{itemize}
			\item Identificar los idioms que tengan características similares a modelos orientados a objetos.
			\item Realizar un modulo que permita la transformación de un objeto.
		\end{itemize}}
	& Mayor cantidad de herramientas con las que se pueda aplicar los idioms.\\ \hline
	&
	{Perdida de contenido semántico después de una transformación objeto relacional.}
	&
	Crear una arquitectura de transformación modelo objeto ER-Idiom. &
	\parbox{2.8cm} {
		\begin{itemize}
			\item Realizar la BD para las transformaciones.
			\item Identificar los idioms que tengan caracteristicas similares a los objetos.
		\end{itemize}}
	&
    Transformaciones de objetos con mayor contenido semántico. \\ \hline
    &
    {Falta de persistencia de los objetos después de una transformación al modelo relacional.} &
    Implementar el prototipo de la transformación para la estructura y para el comportamiento.
    &
    \parbox{2.8cm}{
    	\begin{itemize}
    		\item Realizar la BD para las transformaciones.
    		\item Identificar los idioms que tengan caracteristicas similares a los objetos.
    		\item Definir los idioms en términos de estructuras y en términos de funciones.
    	\end{itemize}}
    	&
    	Objetos persistentes después de la transformación al modelo relacional.\\ \hline
\end{longtable}
\textbf{6. Innovación Tecnológica}\\
{Esta investigación tendrá un aporte importante debido a que no existen documentos similares y además es un aporte significativo al trabajo llevado a cabo con respecto a los idioms en BD.}\\
\\ \textbf{7. Justificación}\\
{Permitir otros trabajos de investigación, afianzando el concepto de idioms, para así poder establecer una base solida a la investigación[1].} \par
No existen librerías conocidas documentos similares para la aplicación de Idioms.
A pesar de la existencia de métodods de diseño maduros, patrones de diseño y otras herramientas, estos no reflejan una solución especializada para el manejo de la persistencia y más aún ellos no son una referencia para el diseño ER y relacional[1].
Este proyecto beneficiará a los desarrolladores, comunidad cientifíca, investigadores de el área de informatica, brindando solidez a un concepto que se está manejando.\\
\\ \textbf{8. Alcances del Proyecto.}\\
\begin{itemize}
	\item El prototipo podrá demostrar la transformación de un Idiom a un modelo orientado a objetos.
	\item El prototipo solo realizará la aplicación para un grupo de idioms determinados.
	\item El proyecto permitirá la definición de Idioms en términos de estructura en terminos de sus definiciones.
	\item El proyecto aplicará sus estructuras sobre datos genéricos.
\end{itemize}
\textbf{8.1 Limites del Proyecto}
\begin{itemize}
	\item Los prototipos son para fines demostrativos.
\end{itemize}
\textbf{9. Bibliografía}\\
{[1] Idioms en E-R, Juan Marcelo Flores Soliz, 2006 \hyperref[marcelo@memi.umss.edu.bo]{'marcelo@memi.umss.edu.bo'}}\\
{[2] Patron de diseño Association Table Mapping, Martin Fowler, http://www.martinfowler.com/eaaCatalog/associationTableMapping.html}







\end{flushleft}
\end{document}
\begin{document}



\end{document}
\begin{document}



\end{document}
\begin{document}



\end{document}
\begin{document}



\end{document}
\begin{document}



\end{document}