%%
%% Author: alicia
%% 13-05-18
%%

% Preamble
\chapter*{Referencias Bibliográficas\markboth{Referencias Bibliográficas}{Referencias Bibliográficas}}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Adam Wiggins} (2013). \textit{La metodologia \textit{\textbf{twelve factor app}} esta enfocada a la construccion de Software como un servicio.} Disponible en \small{http://12factor.net/}. Fecha de consulta: 29 de noviembre 2015.
    \item \textbf{Ian Sommerville} (2005). \textit{Ingenieria de Software (S\'{e}ptima edici\'{o}n)}. Pearson Addison Wesley.
    \item \textbf{Martin Kleppmann} (2014). \textit{Designing Data-Intensive Applications}. O'REILLY
    \item \textbf{Martin Fowler} (2006). \textit{Continuos Integration} Disponible en \small{http://www.martinfowler.com/}. Fecha de consulta: 06 de diciembre 2015.
    \item \textbf{Roger S. Pressman} (2010). \textit{Software Engineering \textit{\textbf{A Practiticioner's Approach}}}. McGraw-Hill Disponible en \small{http://www.webcourses.ir/dl/Software-Engineering.pdf}. Fecha de consulta: 06 de diciembre 2015.
    \item \textbf{Saas manifiesto} (2010). \textit{The Real SaaS Manifest\'{o}} how it can benefit your business. Workday Inc. Disponible en \small{http://www.cio.co.uk/cmsdata/whitepapers/3437477/workday-the-real-saas-manifesto-whitepaper-uk.pdf}. Fecha de consulta: 09 de diciembre 2015.
    \item \textbf{SWEBOK} (2014). \textit{Guide to the Software Engineering Body of Knowledge}. IEEE Computer Society.
    \item \textbf{Leonard Richardson \& San Ruby} (2007). \textit{RESTful Web Services.} O’REILLY. Disponible en \small{http://restfulwebapis.org/restful\_web\_services.pdf}. Fecha de consulta: 27 de diciembre 2015.
\end{itemize}
